\documentclass[a4paper,14pt]{report} %размер бумаги устанавливаем А4, шрифт 14пунктов
\usepackage [utf8x] {inputenc} %включаем свою кодировку
\usepackage [T2A] {fontenc}
\linespread{1.3} %полуторный межстрочный интервал
\usepackage[english,russian]{babel}%используем русский и английский языки с переносами
\usepackage[dvips]{graphicx} 
\graphicspath{{images/}}%путь к рисункам
\usepackage[left=3cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\renewcommand\contentsname{Projects List} %%% renaming the Table of Contents

\begin{document}
\input{Title}% это титульный лист
\tableofcontents % это оглавление, которое генерируется автоматически
\chapter{Система компьютерной вёрстки TeX (LaTeX)}
\section{Краткое описание LaTeX}
В 1978 году профессор Гарвардского университета Дональд Кнут опубликовал первую версию систему для верстки текстов, которая ныне известна как TeX.  Кнут писал TeX во времена появления цифрового печатающего оборудования, чтобы изучить его потенциал и, в особенности, обратить тенденцию ухудшения типографского качества, которую он наблюдал на примере его собственных книг. TeX произносится как "тех". Последняя буква X в названии TeX — вовсе не английская буква "икс" (x), а греческая "хи". TeX считается наиболее качественной системой подготовки текстов. Как сказано в словаре компьютерных терминов (Douglas Downing and Michael A. Covington. Dictionary of Computer and Internet Terms. 8th ed. Barron's Educational Series. New York: Woodbury, 2003.) TeX определяет стандарт, к которому пытаются приблизиться другие настольные издательские системы.
\par
В начале восьмидесятых годов XX века Лесли Лампорт разработал систему LaTeX, которая была основана на форматирующих средствах TeX'а. LaTeX - макропакет, который позволяет при помощи уже заранее определенных, профессиональных макетов верстать авторам их работы с высоким типографским качеством. LaTeX произносится как "латех". Чтобы пользоваться системой LaTeX и создавать удобные для чтения текстовые произведения, совсем не надо быть умелым пользователем системы ТеХ - достаточно выбрать готовый стиль и использовать несколько простых команд в зависимости от того, что нужно в данном случае. Набор макросов, для решения задач, пополнялся с каждым годом, поэтому в 1992 году был организован файловый архив CTAN. CTAN - это акроним "Comprehensive TeX Archive Network". Будучи распространяемым под лицензией LaTeX Project Public License, LaTeX относится к свободному программному обеспечению.
\par
Главная идея LaTeX состоит в том, что теперь пользователь может сконцентрировать свои усилия на содержании и структуре текста, о том, что он напишет, не заботясь о деталях его оформления. Готовя свой документ, автор указывает логическую структуру текста (разбивая его на главы, разделы, таблицы, изображения), а LaTeX решает вопросы его отображения. Так содержание отделяется от оформления. Оформление при этом или определяется заранее (стандартное), или разрабатывается для конкретного документа. В конце девяностых годов XX века такая идея отделения содержания от оформления нашла своё продолжение в XML - расширяемом языке разметки (eXtensible Markup Language).
\par
В России TeX и LaTex появились в конце восьмидесятых годов, тогда же был разработан алгоритм автоматического переноса русских слов. 
\par
Пакет позволяет автоматизировать многие задачи набора текста и подготовки статей, включая
\begin{enumerate} %перечень
\item набор текста на нескольких языках;
\item нумерацию разделов и формул;
\item перекрёстные ссылки;
\item размещение иллюстраций и таблиц на странице;
\item генерацию оглавлений, списков иллюстраций и таблиц;
\item генерацию предметных указателей;
\item ведение библиографии и др.
\end{enumerate}

\section{Перечень сильных и слабых сторон TeX}
Перечислим основные достоинства TeX:
\begin{enumerate} %перечень
\item LaTeX предоставляет удобные и гибкие средства, чтобы напечатанный вами текст был "совсем как в книге". В частности, указав с помощью простых средств логическую структуру текста, автор может не вникать в детали оформления. Но при необходимости, эти детали могут быть изменены;
\item высокое качество и гибкость верстки абзацев и математических формул;
\item TeX неприхотлив к используемой технике. Например, им можно пользоваться на компьютерах на базе 80286-процессора;
\item TeXовские файлы обладают высокой степенью переносимости. TeX чрезвычайно мобилен и свободно доступен, поэтому система работает практически на всех существующих платформах.
\end{enumerate}

\noindent Однако, есть у TeXа и недостатки:
\begin{enumerate} %перечень
\item TeX работает относительно медленно, занимает много памяти;
\item некоторые пользователи, которые привыкли работать с редакторами наподобие Chiwriter, относят к недостаткам TeXа тот факт, что он не является системой типа WYSIWYG, то есть работа с исходным текстом и просмотр того, как текст будет выглядеть на печати, - разные операции. Но с другой стороны, благодаря этой особенности TeX время на подготовку текста сокращается;
\item переносимость TeXовских текстов снижается, если в них предусмотрен импорт графических файлов;
\item хотя предопределенные макеты имеют множество настраиваемых параметров, создание нового макета документа не очень простое дело и может занять много времени;
\item очень сложно писать неструктурированные и неорганизованные документы.
\end{enumerate}

Не смотря на то, что недостатков получилось больше, преимущества TeX позволяют ему быть популярным среди пользователей, существовать для всех типов компьютеров и применяться для подготовки как одностраничных писем, так и многотомных фолиантов. Многие редакции научных журналов рекомендуют, а иногда и вынуждают готовить статьи в системе LaTeX, чтобы потом, заменив всего лишь одно слово в названии класса печатного документа в преамбуле входного файла, издатель мог придать тексту тот облик, который отличает выбранный журнал.
\section{Инструмент для редактирования TeX - TeXworks}
Для редактирования отчета мной была выбрана свободная среда для работы с TeX-документами, включающая редактор, просмотрщик PDF - TeXworks, обладающая простым интерфейсом. TeXworks является удобным в использовании графическим интерфейсом (GUI) к системе подготовки документов TeX/LaTeX и других. Разработчик данного редактораДжонатан Кью. В комплект TeXworks включен набор шаблонов для создания наиболее часто используемых документов. Редактор включает в себя базовые возможности (характерные для большинства редакторов текста), систему автодополнения команд, запуск вёрстки и возможность добавления сценариев для преобразования текста документа. 
\par
Этот редактор был мной выбран, так как он идеально подходит при необходимости получить PDF файл в результате вёртки (используется pdfTeX). Для предварительного просмотра скомпилированных документов имеется интегрированный просмотрщик PDF (основанный на библиотеке Poppler), поддерживающий синхронизацию с исходным документом.
\chapter{Система контроля версий Git}
\section{Краткое описание Git}
Чтобы хранить и регистрировать изменения в файле с отчетом по практике, чтобы в дальнейшем была возможность вернуться к определённым старым версиям этого файла, мною была использована система контроля версий Git. Git (произносится как «гит») - распределённая система управления версиями, которая была создана Линусом Торвальдсом. Первая версия появилась в 2005 году. Очень много проектов используют Git, самые известные из них: ядро Linux, Android, MediaWiki, DokuWiki,  некоторые дистрибутивы Linux и другие. Программа является свободной. 

К особенностям реализации этой системы можно отнести то, что ядро Git представляет собой набор утилит командной строки с параметрами, а все настройки хранятся в текстовых файлах конфигурации. Такая реализация делает Git легко портируемым на любую платформу.

Репозиторий Git представляет собой каталог файловой системы, в котором находятся файлы конфигурации репозитория, файлы журналов, хранящие операции, выполняемые над репозиторием, индекс, описывающий расположение файлов и хранилище, содержащее собственно файлы. 
\section{Описание сильных и слабых сторон Git }
Сравнение Git другими системами контроля версий можно разделить на два этапа. 

Так как Git является распределенной системой контроля версий, в первую очередь сравним ее с "родственными" ей системами. Наиболее популярными и называемыми преимуществами Git перед другими системами являются:
\begin{enumerate} %перечень
\item высокая производительность;
\item продуманная система команд, позволяющая удобно встраивать git в скрипты;
\item качественный веб-интерфейс;
\item репозитории git могут распространяться и обновляться общесистемными файловыми утилитами архивации и обновления, такими как rsync;
\item Развитые средства интеграции с другими системами контроля версий, в частности, с CVS, SVN и Mercurial.
\end{enumerate}

В числе недостатков Git обычно называют:
\begin{enumerate} %перечень
\item некоторое неудобство для пользователей, переходящих с других систем. Команды Git, ориентированные на наборы изменений, а не на файлы, могут вызвать недоумение у пользователей, привыкших к файл-ориентированным системам контроля версий, таким как SVN;
\item большие затраты времени, по сравнению с файл-ориентированными системами, на формирование истории конкретного файла, истории правок конкретного пользователя, поиска изменений, относящихся к заданному месту определённого файла;
\item большие накладные расходы при работе с проектами, в которых делаются многочисленные несвязанные между собой изменения файлов;
\item система работает только с файлами и их содержимым, и не отслеживает пустые каталоги.
\end{enumerate}

Во-вторых, сравним систему Git с централизованными системами управления версиями (такими как, например, Subversion).
Основные преимущества распределённых систем - их гибкость и значительно большая (по сравнению с централизованными системами) автономия отдельного рабочего места. Каждый компьютер разработчика является, фактически, самостоятельным и полнофункциональным сервером, из таких компьютеров можно построить произвольную по структуре и уровню сложности систему, задав (как техническими, так и административными мерами) желаемый порядок синхронизации. При этом каждый разработчик может вести работу независимо, так, как ему удобно, изменяя и сохраняя промежуточные версии документов, пользуясь всеми возможностями системы (в том числе доступом к истории изменений) даже в отсутствие сетевого соединения с сервером. Связь с сервером или другими разработчиками требуется исключительно для проведения синхронизации, при этом обмен наборами изменений может осуществляться по различным схемам.

К недостаткам распределённых систем можно отнести увеличение требуемого объёма дисковой памяти: на каждом компьютере приходится хранить полную историю версий, тогда как в централизованной системе на компьютере разработчика обычно хранится лишь рабочая копия, то есть срез репозитория на какой-то момент времени и внесённые изменения. Менее очевидным, но неприятным недостатком является то, что в распределённой системе практически невозможно реализовать некоторые виды функциональности, предоставляемые централизованными системами. Это:
\begin{enumerate} %перечень
\item блокировка файла или группы файлов (для хранения признака блокировки нужен общедоступный и постоянно находящийся в онлайне центральный сервер);
\item слежение за определённым файлом или группой файлов (изменения файлов происходят на разных серверах, слияния и выделения ветвей происходят локально, об изменениях становится известно только при синхронизации, причём не всем разработчикам, а только тем, кто в данной синхронизации участвует);
\item единая сквозная нумерация версий системы и/или файлов, в которой номер версии монотонно возрастает (такая нумерация также требует наличия главного сервера, задающего номера версий для всех остальных);
\item локальная работа пользователя с отдельной, небольшой по объёму выборкой из значительного по размеру и внутренней сложности хранилища на удалённом сервере.
\end{enumerate}

С момента рождения в 2005 году Git развивался и эволюционировал, становясь проще и удобнее в использовании, сохраняя при этом свои первоначальные качества. Он невероятно быстр, очень эффективен для больших проектов, а также обладает превосходной системой ветвления для нелинейной разработки.
\chapter{Литература}
Цель практики - найти систему имитационного моделирования (СИМ), которая быстрее остальных умеет моделировать работы простейшей СМО М/М/1 с двумя видами приоритетов (ДОБП, ДООП) для двух классов заявок. Но перед выполнением практической части задания, надо подробно изучить каждую СИМ, которая будет использоваться. Первичный список СИМ: 
\begin{enumerate} %перечень
\item GPSS World;
\item Anylogic 7.1.
\end{enumerate}
Остальные системы будут рассматриваться после сравнения вышеперечисленных СИМ.
Для изучения системы AnyLogic мною была выбрана следующая литература:
\begin{enumerate} %перечень
\item А.Г. Куприяшкин "Основы моделирования систем". Учебное пособие посвящено моделированию динамических систем в среде AnyLogic. Показаны основные этапы разработки моделей – от постановки задачи до создания анимированной презентации.
\item В.Д. Боев "Концептуальное проектирование систем в Anylogic 7 и GPSS World". В этой книге предлагаются различные методики разработки имитационных моделей с применением инструментальных средств AnyLogic 7 и GPSS World.
\item В.Д. Боев  "Компьютерное моделирование. Пособие для практических занятий, курсового и дипломного проектирования в AnyLogic 7". В этом пособие предлагаются методики разработки имитационных моделей проектируемых систем с применением инструментальных средств AnyLogic 7. Приводятся сравнительные оценки результатов моделирования разнородных дискретных процессов, полученных на моделях одной и той же проектируемой системы в GPSS World и AnyLogic 7.
\item Ilya Grigoryev "AnyLogic 7 in Three Days: A Quick Course in Simulation Modeling".
\end{enumerate}
Для изучения GPSS World я буду использовать уже упомянутые книги В.Д.Боева, а так же: 
\begin{enumerate} %перечень
\item Томашевский В.Н., Жданова Е.Т. "Имитационное моделирование в среде GPSS".
\item Алиев Т.И. "Основы моделирования дискретных систем".
\end{enumerate}
Кратко перескажем основные моменты из прочитанных книг.
\chapter{Выполнение индивидуального задания}

\end{document}